%@titre: Guadeloupe -- 1997
$PAR$ est un triangle rectangle en $A$ et tel que $AP=3,6$~cm; $AR=4,8$~cm; $H$ est le projeté orthogonal de $A$ sur la droite $(RP)$.
\begin{myenumerate}
\item Faire la figure.
\item Calculer la longueur du côté $[PR]$.
\item Calculer l'aire du triangle $PAR$. En déduire $AH$.
\item Calculer $\sin\widehat{APR}$. En déduire l'arrondi au degré près
de la valeur de l'angle $\widehat{APR}$.
\end{myenumerate}